\section*{Słowniczek GIT}
\begin{itemize}
\item[*] \textbf{Git} – rozproszony system kontroli wersji. Stworzył go Linus Torvalds jako narzędzie wspomagające rozwój jądra Linux.
\item[*] \textbf{Repozytoria} - Git śledzi zmiany plików w obrębie konkretnego folderu. Nie ma większego znaczenia jaka będzie jego zawartość. Folder, którego zawartość jest kontrolowana przez Git, będziemy nazywali repozytorium.
\item[*] \textbf{Rewizja} - każda rewizja posiada szczegółowe dane które zawierają: \label{s5k 3}
	\begin{itemize}
		\item[-] identyfikator rewizji
		\item[-] dane osoby robiącej rewizje
		\item[-] daty i godziny wykonania rewizji
		\item[-] identyfikatorów poprzednich rewizji
		\item[-] informacji na temat zmodyfikowanych plików i folderów
		
 	\end{itemize}
\item[*] \textbf{SHA-1} - skróty SHA-1 służą jako jednoznaczne identyfikatory rewizji \label{s5k 4}
\end{itemize}

